推郊野遊款客 昂坪有難

推郊野遊款客 昂坪有難

當局為宣傳郊野景點，將花420萬元翻新昂坪附近的彌勒山路徑。謝榮耀攝

【2019－20財政預算案 忽略保育】

【本報訊】財政預算案預留3.53億元推廣本港旅遊及翻新部份郊野景點，明言要「帶動遊客到不同地區體驗香港地道文化」。本港旅客量去年已破紀錄，不論郊區或民居，市民均對推廣措施有保留。地區人士擔心旅行團逼爆家園，行山客則憂慮遊人增帶來垃圾。環團亦擔心由旅遊部門研究濕地公園，忽略其根本的保育意義。立法會議員認為，本港旅客量已超負荷，建議訂立旅客量上限，或增設落地稅解決問題。

記者：袁楚雙 李雨夢

相關新聞：無板斧應對當前危機

政府額外撥款3.53億元推廣旅遊業，當中3.26億撥予旅發局落實2017年推出的《香港旅遊業發展藍圖》四大策略，包括開拓多元化客源、培育及拓展本港與國際特色旅遊產品、推動智慧旅遊、提升旅遊業服務質素；餘下2,700萬由旅遊事務署推出多項措施提升本港旅遊競爭力。

其中四年內會撥款900萬元翻新昂坪自然中心及附近行山徑設施，例如增加飲水機、鋪設行山徑，首階段改善彌勒山路徑，並增加電子資訊如天氣、路線等，2019/20年度先用420萬元開展上述工作。不過行山客普遍不受落，葉先生認為不切實際，「如果好似屯門徑咁鋪雲石，撻死人啦！都唔符合自然環境」，又認為行山人士多數自備水，增設飲水機多餘。蘇小姐亦指，現時香港各山頭已有大量內地客出沒，「修葺咗之後可能更加多人」，對當局推廣感無奈。

研改善濕地公園惹環團質疑

當局又預算500萬元為2006年開幕的濕地公園委聘顧問，研究園內設施需否加強或改善。長春社公共事務經理吳希文認為，政府將研究置在旅遊條目下，但濕地公園應是保育區，並非旅遊景點，擔心當局藉口研究將公園變成旅遊點，帶入過多人流，最終或令無人的濕地因旅遊工程配套遭受破壞，屆時勢影響候鳥棲息。香港觀鳥會高級保育主任胡明川亦指，其實濕地公園不算舊，有展館甚至翻新中，但財政預算案對環保政策只談硬件，不談如何保護。他建議研究方向集中在如何保護濕地，不要一味只升級硬件。

其他措施包括旅遊業議會獲600萬元額外撥款，推動業界開發旅遊產品及資助培訓，未來三年預留2,000萬元撥款。另有250萬元預算今年內聘請顧問，研究利用科技提升旅客訪港體驗；明年再加撥50萬元，即兩年共花300萬元研究智慧旅遊推廣；又花200萬元將「官方着陸網站」陸續擴展至所有跨境口岸；擬探討智慧燈柱能否加裝Wi-fi。

消息指，施政報告中提及的水上的士需與運輸署合作，希望今年上半年可進行營辦商招標，至於深度遊地區仍在物色中。被旅行團逼爆的土瓜灣居，民苦不堪言，九龍城區議員民主黨黎廣偉認為過多旅客擾民，當局必須審視每區配套承受力。新同盟立法會議員范國威指，目前香港已出現旅客超負荷問題，建議應該為旅客設上限，或增設落地稅。

相關新聞：派糖「減甜」措施

濕地公園將獲撥500萬元研究需否改善設施。

上一則
上一則
警增179職位 設動物大使

下一則
下一則
翻新公廁 衞生依舊惡劣

無板斧應對當前危機
派糖「減甜」措施
托市益財團 200億掃物業
尖沙嘴、荃灣 死場或翻生
未來兩年增500安老宿位
1.56億改善幼兒中心服務
一校兩社工助學童抗壓
上車難上難 私樓劇減四成
20億元助建四千過渡房屋
印花稅、地價 少收251億
近半市民入市信心不減
新地出招 重推匯璽11伙
樓越細差餉越貴 海怡飆8%
非住宅租值 工廈升幅勁
屯門政府合署或變住宅
明日大嶼申5.5億研填海
林務基金培訓樹藝專才
擲7億挽人才 百億救醫療
額外派發$1,000醫療券
基層學生獲$2,500津貼
注資2.5億助運動員進修
警增179職位 設動物大使
翻新公廁 衞生依舊惡劣
60億拓海濱 北角建長廊
電動車充電位增逾千個
5年修復150部珍貴電影
經濟不明朗 料增長低見2%
未來基金邀商界獻計
「措施無力應對貿戰」
公務員編制增幅削半
今日提醒你：飛行服務隊郵品發行
回撥824億房儲 財爺「私己」
收編政策組 稅制不大改
研用轉數快繳政府費用
預算案輕平民重聖旨派糖縮百億 455億搞大灣區